%% Resumo.tex
% ---
% Resumo
% ---
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo		

\begin{resumo}[Resumo]

\begin{otherlanguage*}{brazil}

\begin{flushleft} 
	\setlength{\absparsep}{0pt} % ajusta o espaçamento da referência	
	\SingleSpacing 
	\imprimirautorabr~ ~\textbf{\imprimirtitleabstract}.	\imprimirdata. \pageref{LastPage}p. 
	%Substitua p. por f. quando utilizar oneside em \documentclass
	%\pageref{LastPage}f.
	\imprimirtipotrabalho~-~\imprimirinstituicao, \imprimirlocal, \imprimirdata. 
\end{flushleft}

\OnehalfSpacing

O presente trabalho tem como objetivo o desenvolvimento de um \textit{software} para estima\c{c}\~ao de par\^ametros de modelos din\^amicos n\~ao-lineares e sua aplica\c{c}\~ao em um modelo equivalente de parques e\'olicos. Para este objetivo, um m\'odulo de estima\c{c}\~ao de par\^ametros foi desenvolvido em Python 3 contendo os m\'etodos de estima\c{c}\~ao estudados, al\'em dos modelos utilizados. Foi escolhido um modelo gen\'erico da literatura para representar plantas e\'olicas, baseado na sua capacidade em simular de forma adequada o comportamento destes parques durante transit\'orios. O m\'etodo utilizado para a estima\c{c}\~ao dos par\^ametros do modelo \'e constitu\'ido por dois algoritmos de otimiza\c{c}\~ao. Primeiramente, o algoritmo de Otimiza\c{c}\~ao por Mapeamento de M\'edia-Vari\^ancia, uma abordagem heur\'istica, \'e empregado a fim de reduzir a regi\~ao de busca dos par\^ametros em torno de uma solu\c{c}\~ao fact\'ivel. Em seguida, lan\c{c}a-se m\~ao de um algoritmo n\~ao-linear, baseado no M\'etodo de Sensibilidade de Trajet\'oria, para determinar o m\'inimo local, estimando os valores dos par\^ametros de forma mais precisa. A valida\c{c}\~ao do m\'etodo foi realizada utilizando dados de sistemas simulados. Com o intuito de facilitar a experi\^encia do usu\'ario com o programa, tamb\'em foi desenvolvida uma interface gr\'afica amig\'avel. Os c\'odigos desenvolvidos durante este projeto est\~ao disponibilizados na p\'agina do \href{https://github.com/gnegrelli}{GitHub} do autor.

\textbf{Palavras-chave}: Estima\c{c}\~ao de Par\^ametros. Plantas E\'olicas. MVMO. Sensibilidade de Trajet\'oria. Python.

\end{otherlanguage*}

\end{resumo}