%% USPSC-Introducao.tex

% ----------------------------------------------------------
% Introdução (exemplo de capítulo sem numeração, mas presente no Sumário)
% ----------------------------------------------------------
\chapter[Introduction]{Introduction}

During the last decade, the world has seen an increase in participation of renewable sources in power generation, leaded mainly by wind and solar energy. These green technologies provide an alternative to sources based on fossil fuel, lowering pollution levels and reducing greenhouse gas emissions. On the other hand, the power output from these sources relies on weather conditions and can't be fully controlled.

This increase is seen worldwide, as part of policies to reduce the human impact on climate and the environment. This renewable wave is leaded mainly by European Union (EU), United States (US) and China. In particular, EU has set in 2010 a strategy plan to reduce its greenhouse emissions by at least 20\% compared to 1990 levels and increase the share of renewable sources to at least 20\% by 2020 \cite{Europe2020}.

Brazil does not lag far behind EU regarding renewable sources policies. In 2002, the country passed a bill that, among other actions, creates the Program of Incentive to Alternative Electric Energy Sources (PROINFA). This program aims to increase the share of wind, solar, small hydro and biomass energy production. The final goal is to have these resources corresponding to 10\% of Brazil's annual energy consumption \cite{PROINFA2002}.

\section{Wind Eergy}


Parte inicial do texto, que contém a delimitação do assunto tratado, objetivos da pesquisa e outros elementos necessários para apresentar o tema do trabalho \cite{sibi2016}.

A equipe de desenvolvimento e manutenção do Pacote USPSC, composto da Classe USPSC e de modelos para trabalhos acadêmicos em \LaTeX\ utilizando a classe USPSC, foi estabelecida em decorrência da iniciativa em 24 de abril de 2015 da bibliotecária Eliana de Cássia Aquareli Cordeiro do Serviço de Biblioteca e Informação do Instituto de Química de São Carlos (IQSC) da Universidade de São Paulo (USP). É integralmente composta por pessoas vinculadas às Bibliotecas das Unidades do Campus USP de São Carlos, incluindo a Biblioteca da Prefeitura do Campus USP de São Carlos (PUSP-SC), para garantir a sustentabilidade deste produto, tendo autonomia para implementar novos recursos, efetuar compatibilizações necessárias em decorrência de alterações de normas da ABNT e/ou normas e padrões estabelecidos pelas comissões de pós-graduação das Unidades, incluir novos programas de pós-graduação das Unidades, dentre outras razões. 

A versão 2.0 do Pacote USPSC inclui a \textbf{Classe USPSC}, o \textbf{Modelo para TCC em \LaTeX\ utilizando a classe USPSC} e o \textbf{Modelo para teses e dissertações em \LaTeX\ utilizando a classe USPSC}.

O Modelo para TCC está disponível inicialmente apenas para EESC e será estendido às demais Unidades de Ensino do Campus USP de São Carlos a medida que as mesmas definirem seus padrões.

\textbf{Programação}

  - Marilza Aparecida Rodrigues Tognetti - marilza@sc.usp.br (PUSP-SC)
		
  - Ana Paula Aparecida Calabrez - aninha@sc.usp.br (PUSP-SC) \\
	
	
\textbf{Normalização e Padronização}

   - Ana Paula Aparecida Calabrez - aninha@sc.usp.br (PUSP-SC)
	
   - Brianda de Oliveira Ordonho Sigolo - brianda@usp.br (IAU)	
	
   - Elena Luzia Palloni Gonçalves - elena@sc.usp.br (EESC)	
	
   - Eliana de Cássia Aquareli Cordeiro - eliana@iqsc.usp.br (IQSC)	
	
   - Flávia Helena Cassin - cassinp@sc.usp.br (EESC)
	
   - Maria Cristina Cavarette Dziabas - mcdziaba@ifsc.usp.br (IFSC)
	
	 - Marilza Aparecida Rodrigues Tognetti - marilza@sc.usp.br (PUSP-SC)
	
	 - Regina Célia Vidal Medeiros - rcvm@icmc.usp.br (ICMC) \\
	
	O objetivo do presente trabalho é apresentar a \textbf{Classe USPSC}, \textbf{Modelo para TCC em \LaTeX\ utilizando a classe USPSC} e o \textbf{Modelo para teses e dissertações em \LaTeX\ utilizando a classe USPSC}, concebidos em conformidade com a \textbf{ABNT NBR 14724} \cite{nbr14724}, as \textbf{Diretrizes para apresentação de dissertações e teses da USP} \cite{sibi2016} e normas e padrões estabelecidos pelas Unidades. 
	
	A expectativa é que a classe USPSC e os modelos propostos aprimorem a qualidade dos trabalhos acadêmicos produzidos pelos alunos de graduação e de pós-graduação das referidas Unidades de Ensino e Pesquisa do Campus USP de São Carlos, garantindo a normalização e padronização estabelecidas.
	
	
